「五毛指揮官」斥微博違法遭禁言

「五毛指揮官」斥微博違法遭禁言

李善江質疑微博未遵守法規後被禁言。

負責網絡輿情監控的官員，也被微博禁言。有「五毛指揮官」之稱的中共江蘇省委網信辦網絡評論和社會工作處副處長李善江，日前發文質疑微博未遵守網信辦法規後，遭微博禁言30天，引發不少「愛國」網民反彈。他事後發表聲明，批評微博堵住他的口是掩耳盜鈴，難脫打擊報復之嫌。

崔永元斥「網絡流氓」

在微博上網名「千鈞客」的李善江，曾捲入多宗網絡輿論風波。央視前名嘴崔永元在2017年曾公開指摘李是「網絡流氓」，指這些網信辦官員經常尋找「假想敵」並把其標籤為「反黨、反華、反人民的賣國分子」。「千鈞客」本周日（15日）在其微博發表兩篇講述江蘇疫情防控的文章，形容都是「正能量滿滿」，但兩篇文章卻遭微博限制發佈。他因此標註微博執行長王高飛質問：「是不是今後我發的微博都要被限制，呼喚你們才能恢復正常？」他隨後稱獲王回覆，國內註冊微博是後台實名制，但境外用戶註冊不用實名。

「千鈞客」質疑：「新浪微博對境外用戶註冊不要求後台實名，是否有依據？是否合理？有沒有違反相關規定？是不是微博上充斥輪子（法輪功）、曱甴（香港反送中運動參與者）、境外水軍的原因？」這篇文章發表後，引來多名「愛國」網民按讚並留言圍剿微博，但沒多久就被消失，而「千鈞客」亦在周二（17日）起被微博禁言30日。有網民其後轉發他的聲明，指微博境外註冊賬號毋須實名的漏洞問題「已引起主管部門重視」。

中央社